# 컴퓨터에서 프로그래밍이 실행되는 과정을 따라가볼까요

## 프로그램을 작성하고 저장되고 실행되는 과정

1.  프로그램의 작성 

 - 모니터와 키보드를 활용하여 프로그램을 작성함

 - 각 언어마다 코딩을 하는 프로그램이 따로 있음 이를 개발환경이라고 함

2. 프로그램의 실행화일 생성

 - 프로그램을 작성 하고 나면 프로그램의 문법적 오류를 확인하는 과정 (이를 컴파일이라고 함)이 진행됨

 - 오류가 없이 프로그램이 작성된 경우 컴파일이 완료되고 실행화일이 생김

 - 언어에 따라서는 실행파일이 없는 경우도 있음 (이건 나중에...)

 - 하드 디스크에 작성된 프로그램 코드 (소스 코드)와 컴파일이 완료된 실행 파일이 저장되어 있음

3. 프로그램의 실행

- 프로그램을 작성한 개발환경에서 실행할 수도 있고, 직접 실행하는 방법도 있음

- 하드 디스크에 저장된 실행화일이 수행됨 (워드 아이콘을 더블클릭하면 워드의 실행화일이 수행되는것과 같은)

- 하드 디스크에 있는 프로그램이 실행가는한 상태(프로세스)가 되어 메모리에 올라감 (메모리에 로드됨)

- 
                

